\input{../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Вступительная работа}{7 класс}

\large

\task{Тело плотности $\rho_1$ объемом $V_1 = 1000$ см$^3$ уравновесили тремя бронзовыми шариками объемом $V_2 = 100$ см$^3$ каждый. Затем тело погрузили в жидкость плотности~$\rho_3$ и убрали один шарик. Система вновь оказалась в равновесии. Найдите $\rho_1$ и~$\rho_3$. Плотность бронзы $\rho_2 = 8000$ кг/м$^3$.}

\hspace{\fill}
\mbox{
\begin{picture}(100,100)

\put(5,82){\line(1,0){90}}
\put(5,80){\line(1,0){90}}
\put(5,82){\line(0,-1){22}}
\put(95,82){\line(0,-1){32}}
\put(5,55){\circle{10}}
\put(5,50){\line(0,-1){10}}
\put(5,35){\circle{10}}
\put(5,30){\line(0,-1){10}}
\put(5,15){\circle{10}}

\put(40,70){\line(1,1){10}}
\put(60,70){\line(-1,1){10}}
\put(40,70){\line(1,0){20}}

\qbezier(95,50)(125,30)(95,20)
\qbezier(95,50)(65,30)(95,20)

\end{picture}
}
\hspace{\fill}
\mbox{
\begin{picture}(100,100)

\put(5,82){\line(1,0){90}}
\put(5,80){\line(1,0){90}}
\put(5,82){\line(0,-1){22}}
\put(95,82){\line(0,-1){32}}
\put(5,55){\circle{10}}
\put(5,50){\line(0,-1){10}}
\put(5,35){\circle{10}}

\put(40,70){\line(1,1){10}}
\put(60,70){\line(-1,1){10}}
\put(40,70){\line(1,0){20}}

\qbezier(95,50)(125,30)(95,20)
\qbezier(95,50)(65,30)(95,20)

\put(75,10){\line(0,1){55}}
\put(115,10){\line(0,1){55}}
\put(75,10){\line(1,0){40}}
\put(75,55){\line(1,0){40}}

\end{picture}
}
\hspace{\fill}

\taskpic{
В сосуд сложной формы налили воды до высоты $H = 100$~см. На воду положили поршень площадью $S = 10$ см$^2$. Поршень не трется о стенки, но плотно к ним прилегает, так что вода не переливается через край. На поршень положили тело массой $m = 1$ кг. Определите давление на дно сосуда. Плотность воды $\rho = 1000$ кг/м$^3$.}{
\begin{picture}(100,100)
\put(40,0){\line(1,0){20}}
\qbezier(40,0)(30,10)(40,20)
\qbezier(60,0)(50,10)(60,20)
\qbezier(40,20)(50,30)(40,40)
\qbezier(60,20)(70,30)(60,40)
\qbezier(40,40)(30,50)(40,60)
\qbezier(60,40)(50,50)(60,60)
\put(40,60){\line(0,1){20}}
\put(60,60){\line(0,1){20}}
\put(40,68){\line(1,0){20}}
\put(40,70){\line(1,0){20}}
\put(50,74){\circle*{8}}
\put(80,0){\vector(0,1){68}}
\put(80,68){\vector(0,-1){68}}
\put(85,30){H}
\end{picture}
}

\task{Усэйн и Миша тренируются на стадионе. Они одновременно стартуют, пробегают дистанцию $L = 100$ м, разворачиваются и бегут назад. Усэйн двигается со скоростью $V_1 = 10$~м/с, Миша --- со скоростью $V_2 = 8$ м/с.\\
Чему будут равны путь и перемещение Миши, когда Усэйн достигнет старта?
}

\task{
    Джим и Гек сплавляются на плоту по Миссисипи. Вдоль реки бежит пёсик. Гек, прогуливаясь по плоту,
    обратил внимание, что когда он идет по направлению хода плота, пёсик кажется ему неподвижным. Когда
    он идет в противоположную сторону, ему кажется неподвижным берег. Определите скорость течения реки,
    если пёсик бежит по берегу со скоростью $V = 18\unit{км/ч}$.
}

\end{document}